Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em Ruby que implementa um algoritmo de busca em largura (BFS) para encontrar o caminho mais curto entre dois pontos em um grafo:

```ruby
class Graph
  def initialize
    @graph = {}
  end

  def add_edge(node, neighbors)
    @graph[node] = neighbors
  end

  def bfs(start, target)
    queue = [[start]]
    visited = [start]

    until queue.empty?
      path = queue.shift
      node = path[-1]

      return path if node == target

      @graph[node].each do |neighbor|
        next if visited.include?(neighbor)

        visited << neighbor
        new_path = path + [neighbor]
        queue << new_path
      end
    end

    return "Path not found"
  end
end

# Exemplo de uso:
graph = Graph.new

graph.add_edge("A", ["B", "C"])
graph.add_edge("B", ["A", "D", "E"])
graph.add_edge("C", ["A", "F"])
graph.add_edge("D", ["B"])
graph.add_edge("E", ["B", "F"])
graph.add_edge("F", ["C", "E"])

puts graph.bfs("A", "F") # Output: ["A", "C", "F"]
puts graph.bfs("B", "D") # Output: ["B", "D"]
puts graph.bfs("A", "G") # Output: "Path not found"
```

Neste exemplo, a classe `Graph` representa um grafo direcionado, onde cada nó é mapeado para uma lista de seus vizinhos. O método `add_edge` é usado para adicionar uma aresta ao grafo.

O método `bfs` implementa o algoritmo de busca em largura. Ele recebe o nó de partida e o nó de destino como parâmetros e retorna o caminho mais curto entre eles, representado como uma lista de nós. Se não houver um caminho entre os nós, a mensagem "Path not found" é retornada.

No exemplo de uso, criamos um objeto `graph` e adicionamos algumas arestas usando o método `add_edge`. Em seguida, chamamos o método `bfs` para encontrar o caminho mais curto entre diferentes pares de nós.

Espero que isso lhe dê uma ideia de como escrever código complexo em Ruby!